Benja道左歉啦

遲來的新年快樂！
近日武漢肺炎疫情迅速擴大，大家一定要做好防疫措施，戴口罩，勤洗手，注意個人衛生，盡量避免到人多的地方。

有關兩個月前的事，請容許我為大家作最後一次交代。
首先，事發當天我們身處日本某民宿，當時的確想以直播方式跟大家直接交代，但無奈民宿Wi-Fi連線欠佳，我有嘗試set up直播，但頁面卻一直維持loading狀態無法成功開啟，於是立即關閉直播並改用文字去發佈，唯當時我並不知道大家已進入直播並維持着連線狀態，直到後來有朋友告訴我才知道，所以沒有及時向大家說明，這是我技術上的疏忽，我向各位一直在等待的觀眾致歉。
事件發生後，我們有很多事情需要即時處理，包括取消正在進行中的品牌合作。由於此事由我個人的言論引起，在此期間我和太太的關係受到影響，本身事件翌日準備回港的，但太太因害怕回港後受到攻擊或騷擾而臨時取消回港行程，而我亦忙於安撫及處理關係，所以兩個月來一直沒有更新影片，也沒補開直播跟大家交代。

我承認受到情緒影響而作出了失智及帶偏見的言論，這是我難辭其咎的，我也不多作辯解，而我亦已即時向所有當事人逐一道歉。
關於政治立場一事，我相信一直有看我們或跟我們交流過的觀眾也很清楚，由去年6月至今，大家或多或少都會有情緒波動，憤怒、恐懼、絕望，包括我們兩個，但始終成長背景不同，在某些層面上我們都對事件有不同看法，亦因此時有吵架，那個有關立場的貼文，是我在感到氣餒下寫下抒發的，而她也是在一時意氣下作出該言論，希望大家明白那並不是她一直以來的想法。

相信對日本人稍有認識的朋友也知道，他們大多都是主張和平的，所以無論是誰作出過激的暴力行為，他們也會覺得難以接受。我太太一直都理解並支持香港的抗爭行動，也對香港政府的對應及警暴行為感到不滿，但當出現抗爭一方的破壞或私了行為，作為香港人的我當然明白背後動機，但很難要求一個只在香港生活了兩年多、對香港沒有深入認識的外國人去換位思考。外國人能全面支持及理解香港人固然感恩，但我認為不能理所當然地以黃藍去對一個香港年資尚淺的外國人加以攻擊。所以，只要是手法和平、對運動有幫助的行動，她都會陪我一起參與，如合法遊行、光顧黃店等，即使她對抗爭者某些較激烈的行為不太認同，但也不代表她支持香港政府和警察。對於有人指摘我們是偽黃/藍，這一點是我必須要維護的。

不向朋友申訴而把真實的想法貼到社交網站，是我的壞習慣。
正如上一個道歉聲明所說，這是個人錯失，所以不會奢求大家原諒。
選擇繼續支持我們的觀眾，我們無言感激。選擇不再看我們的，也感謝大家曾經給予支持。
經過兩個月的反省，以後我會更注意言辭，亦希望大家引以為鑑，避免犯下相同的錯誤。

最後，有一套名為《3年A組》的日劇，有某位觀眾說他看了後想起我們這次的事，我看了後，明白到「即使只是網上一句說話，威力是可以比想像中大的」，共勉之。

Benjamin

宜家咁既時勢wfc
無人得閒理佢

who?

佢真係為左佢果一盤生意 抵唔住頸點都要拍架wor

邊個

事發當天我們身處日本某民宿，當時的確想以直播方式跟大家直接交代，但無奈民宿Wi-Fi連線欠佳，我有嘗試set up直播，但頁面卻一直維持loading狀態無法成功開啟，於是立即關閉直播並改用文字去發佈，唯當時我並不知道大家已進入直播並維持着連線狀態，直到後來有朋友告訴我才知道，所以沒有及時向大家說明，這是我技術上的疏忽，我向各位一直在等待的觀眾致歉。

假撚到仆街，佢自己打出黎嗰陣唔會尷尬？

真係同大J 理惠 周庭 道左歉?

其實應該無人會care條友,
同行/行家? 都無人想理佢

有冇懶人包

早抖啦男人老狗怨婦咁

Benjamin係真黃我信
但佢老婆係藍 已經係我取消訂閱既理由
怪就怪自己老婆無腦 影響埋自己
痴得藍絲多真係會變ON9

鬼隱自己個page又點解釋

其實佢老婆唔係藍
而係普遍日本人唔鐘意用武力去爭取
就好似日本大部分人都係一樣唔支持香港示威演變成街頭抗爭

日豬心態

日本人個格就係豬，個個都好乖唔想搞事唔想俾麻煩人地，要佢地支持抗爭真係好難

支持benja

push

其實我懷疑佢係見自己近排啲片view數跌到仆街先打依篇閪文出黎

本身根本冇諗住回應 你見佢最新條片擺幾日都唔夠10k views

原諒佢la
6號都道左歉la
不完美 可接受 需改善

睇返mai IG ，佢benja老婆應該自己twitter 講咗好多西嘢...

hmm....😔we created our channel by ourself since 7-8years ago through hard time . And we got many supporters so we are using 100% our visibility
to support this 革命. Why we ( include Rie ) needs shear our career to these dishonesty / rude ppl ?)What did these guys done ....? just keep asking many famous ppl to collaborate for selling their name . And they Went to protest for waiting few hours to take one photo with Rie and asked for dinner for their future business. Do you think they support protest by this way😞 ? they talked bad even ppl who teach how to set up camera , those give them ideas.
We “nicely “ rejected their collaboration coz we know their personality is like that. Make us image down if we collaborate. He is selling over priced Japanese teach lessens in web which is ppl feel near fiddling.
you don’t know that wife posted some shit about protesters /ppls in her 🔒 locked Twitter many times . she is not yellow. Around us all know it with many thing to proof it. He is hiding her blue feeling and keep posting as a yellow supporter. Sorry from our eyes they both business yellow ....🙏 from my eyes they are just 🤑💵💸.....

想知條友post左咩shit上Twitter

應該都係話人好暴力嗰啲啦

唔好意思 依排無睇過佢D片
佢又講左咩尻野 可唔可以簡單講下

講香港、佢老母同抗爭者嘅壞話
佢老婆應該好憎香港同佢老公
因為工作有加過佢twitter，爆左出黎之後唔知點解俾佢block左，關我撚事。

佢老婆喺香港撈咩
之前見佢又學廣東話又盛
以為佢都鍾意香港

Andy哥Live講過 momoko 本身個格就係會睇唔起人，
睇唔起香港亦睇唔起佢 （ 幾個月前已經unfollow埋佢 IG）

都幾撚寸
係咪話做過藝能實習生?

咁都頂得順佢老婆？做咩仲唔離婚

日豬憑乜要我地支持，都痴撚線 支持佢不如睇埋萬璣bb

架妹塊閪寧舍香嘛，冇佢加持條channel 仲有乜賣點

原來momo係d咁既人，好失望

咩叫藝能實習生？想做明星？

咁佢條channel 都少左好多人睇啦
有架妹都冇用

呢期成日出事

Who?

哇屌 咁撚假既架妹
其實佢地都應該好快會離婚

即係離咗婚？

唔會囉
呢排先出幾條新片，想繼續靠飲飲食食片"做佢盤生意"扮冇事發生過

佢老婆假到爆 feel到佢打從心底唔鍾意香港

佢個道歉文明顯暗示2人感情出問題

仲繼續出情人節vlog 喎，唔理佢地感情好唔好，食相難看就肯定係
其實咁唔妥香港人咪攻日本市場囉，核突

呢條撚屌自己本身都唔鐘意香港啦 開live成日屌香港點唔好 啲人幾差又盛 台灣日本乜都香啲 又要賺香港人錢喎 又唔想打工咪繼續頂撚住個雞棚

留意返佢俾人屌最多果條片set左private

冇興趣再睇 以前都會留意吓

希望benjamin經一事長一智，同埋努力說服你老婆，幫幫佢詳細了解下共產黨歷史同德行作風

好耐之前無意中睇過佢一條片
感覺佢老婆好唔願意上鏡
又閪面咁

即刻唔想睇

啲日豬醒未呀 安倍抗疫抗到咁撚閪 口罩又唔禁出口又唔封關

佢del曬多人插佢嘅ig post同yt video
即係剪頭髮嗰條
而家基本上搵唔到插佢嘅留言
btw佢啲片趣味真係麻麻 老婆態度又西

講真 寧願睇大阪andy哥
雖然andy哥滿口道理又成日帶頭盔
但起碼買左幾千蚊口罩寄返香港送比fans
份人又夠真 老婆性格又好
有時就算佢啲topic on99無無聊聊都會想聽下佢講乜

好似普通做日資公司D打工仔咋WO
係番過下學姐
咁撚鳩屎
大把香港大學生都外國EXCHANGE 都未有佢咁鳩屎

典型大城市生活果D懶係高級既架妹

其實責之深愛之切我可以理解，唔屌邊有進步
不過佢無啦啦屌7大J果篇文，先知道佢由頭到尾都係自己利益行先，將周邊發生嘅大事大非當係點綴（即係港豬啦），遊行打下卡順便搵下KOL食飯 dllm

算啦，咪鬼理佢

明顯好多分歧
佢老婆一開始都唔想拍YOUTUBE
但佢老公好想撈好佢就係咁推條女出黎呃VIEW 呃FOLLOWER

大丁老婆咁正常佢老婆咁on9

係，成鳩日踩呢樣踩個樣，覺得社會唔妥咪行出黎抗爭改變囉。不過你老婆高等大和民族，覺得我地係暴徒。 咁撚威就快啲去日本過上等生活啦

佢性格已經唔岩做呢行 完全受唔到批評
睇佢youtube以前d片就知 俾人屌下起撚哂剛咁
呢單咁撚大獲 佢都係認為自己只係錯在post左d真心話上fb

wfc

一開始仲覺得
呢條友睇落正正常常
最多都係老婆衰
點知好眉好貌生沙虱
男人老狗咁撚小氣
眼入面淨係得錢兩個字
希望佢兩公婆快撚啲收皮

講真
呢條女性格應該有d問題，去邊度生活耐咗都一樣會咁

可能大丁老婆本身係外國讀書，性格又外向d。
思維同普遍日本人有d唔同

無用
佢老婆本身係政治冷感
又唔係關心社會嘅人
佢老公拖佢出去都好勉強
你想用支共臭史嚟勾起佢正義感？
前提係佢要有正義感先得架

佢都承認最初係唔鍾意
但後來發現出街真係有人會認到
有返少少虛榮
又覺得無乜所謂
反正剪片上字幕啲麻煩嘢唔駛佢搞

睇完呢位意大利手足訪問：

真係天與地之比

教黎都浪費時間啦，自己住喺香港唔通日本人會高級啲見唔撚到啲黑警濫暴咩，佢地有金身唔會俾黑警打？佢老婆咁睇唔起手足就咪喺香港搵食啦，日本咁好咁有條理咪兩個去住囉到宜家條濕鳩benja 其實都冇覺得自己唔岩，係你地暴民欺騙人地高級架妹之嘛

大丁老婆直頭好添啦點止正常

其實係人地眼中佢老婆係日豬
反而係佢本人話自己老婆藍絲喎...

返日本嘆肺炎啦柒頭

此終嗰個係佢老婆
點計都熟悉過我哋啦

大阪 奈良係日本都係半鄉下地方好似係

呢個真日本返工又話社畜文化壓力大，香港又話香港自私自利很暴力。做皇帝先滿足到佢

係
男方都講過佢老婆唔似大城市日本妹會扮下溫柔氹男人
反而似香港妹咁直接

令我諗起佢之前有條片話以為香港人英文水平好好，
冇諗過去到街市果d上年紀嘅一句英文都唔識，令佢覺得好驚訝
串撚到
自己d英文小學2年級都不如，係度抽秤班老人家

我都記得佢咁講
可能佢以為香港好似新加坡咁
用英文做日常生活語
不過香港人整體英文水平下跌係事實
之前都有報告講過
呢樣我哋自己都要爭氣

笑撚左乜都彈一獲既垃圾，咁柒辛苦就返日本做社畜咪算

當然啦
唔止英文，香港人仲要學多個第4語言打國際線

根本啲片完全唔好睇
冇talent冇幽默感又醜

日本市場慳啲啦

根本好多日豬都係政治冷感
更何況佢地本來都係打算响香港搵幾年錢就返日本生活
更加理得香港死啦
佢地返到日本仲可以撈咩？繼續youtube sell香港人夫？

關我撚事咩

佢地之前話過唔再出日文字幕，
係因為有日本 haters 會留言鬧佢地真係好想知鬧咩

自己都去埋日本 日本人妻在香港呢個話題等於無左 仲有咩題材拍片？

andy唔係同佢地兩公婆好frd架咩

係同b fd姐
方死唔係B個老婆覺得andy無乜讀過書係市井之徒
而且佢成身紋身認為佢唔係好人

最初Sell斯文夫婦簡單日常
玩治癒系短片係吸引到人（睇返最初啲片嘅留言就明）
嗰種好似劇集《逃避雖可恥但有用》嘅內向怕醜小夫妻形象
證明係有觀眾市場
但係觀眾熟悉佢哋多咗就覺得有問題

一來
兩夫婦俾人感覺感情好淡
唔知係性格內向定咩原因
佢兩位當時只係結婚一年左右
但表現似結咗十幾年婚嘅老夫老妻
啲片俾人感覺係無甜蜜感同新婚感
連少少默契都無
似係感情一般嘅兄妹多過夫妻

二來
兩位亦無想像中咁斯文有禮
好多時會俾觀眾見到寸嘴同小器嘅一面
尤其是個男

冇諗過momo會咁做，
表面就chok到好日本人謙卑嘅姿態，
實際又做埋呢d咁無禮嘅舉動，究竟佢係日本點生存

應該話呢個先係某d日本人本性(為數唔少）
係我地俾佢地表果層包裝呃到
先對佢地有咁多美好幻想

但係睇mai 同恭子都幾隨和，唔覺咁mean
Mai 仲要幾搞笑㖭
偏偏benja就遇倒呢種，
日日俾條女mean，咁嘅日本妹真係娶唔過

咁b自己都小氣縮骨咪同翻呢類人一齊囉
俾個Mai/恭子/yuma 人地都頂唔順佢la

仆街磁場

有人話見過佢地真人 串過馬撚

岩牙，咁人地高等東洋人梗係睇吾起禾地腥港暴徒

睇到佢第一句同大家講快樂就嬲

點串法？
未見過真人，不過平日睇片會覺得佢有d 細眉細眼表露到d小家嘅感覺

B先生俾人篤爆
仲想當無野
呢下食相太差

如果我係佢
就索性成個channel講華語
反正台灣市場大香港咁多
台灣人又想睇生活小品
負面Comment 全ban
分分鐘訂閱仲多過大j
教埋你點做la

佢國語講到成個智障咁撚有台灣人想睇咩